%
% Agradecementos
%

\chapter*{Agradecementos}

A miña parella e compañeira na vida Mónica, por estar sempre aí e non deixarme recuar nos momentos de fraqueza.

A miña familia, por todo o apoio dende sempre e porque nada disto sería posíbel sen ela.

Ao meu director Tiago, pola súa dedicación, paciencia e o seu ben facer como guía neste traballo.

A Xosé Veiras García, divulgador no blog \emph{Un claro no bosque}, pola súa labor no blog e por atenderme tan amabelmente coas dúbidas iniciais sobre a materia.

A todas as compañeiras e compañeiros de facultade, ao longo de toda a carreira
non coñecín máis que boas persoas, grazas por compartir ese camiño comigo.

A todas as amigas e amigos, que me apoiaron e comprenderon o meu encerramento no último tramo da carreira.

Ao meu mestre de ioga Antonio, por axudarme a estar mellor comigo
mesmo e a coñecerme mellor.

A todas as compañeiras e compañeiros de traballo de Cinfo, Avansig e iCarto, por comprender que sempre tiña na mente os meus estudos pendentes.

A toda a comunidade do coñecemento libre, grazas a todos por facer un mundo mellor.
